<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<XML_DIZ_INFO>
	<MASTER_PAD_VERSION_INFO>
		<MASTER_PAD_VERSION>3.10</MASTER_PAD_VERSION>
	</MASTER_PAD_VERSION_INFO>
	<Company_Info>
		<Company_Name>Alex Th&#252;ring</Company_Name>
		<Address_1 />
		<Address_2 />
		<City_Town>Frankfurt am Main</City_Town>
		<State_Province />
		<Zip_Postal_Code>65933</Zip_Postal_Code>
		<Country>Germany</Country>
		<Company_WebSite_URL>http://www.dvdstyler.org</Company_WebSite_URL>
		<Contact_Info>
			<Author_First_Name>Alex</Author_First_Name>
			<Author_Last_Name>Th&#252;ring</Author_Last_Name>
			<Author_Email>alex@thuering.biz</Author_Email>
			<Contact_First_Name>Alex</Contact_First_Name>
			<Contact_Last_Name>Th&#252;ring</Contact_Last_Name>
			<Contact_Email>alex@thuering.biz</Contact_Email>
		</Contact_Info>
		<Support_Info>
			<Sales_Email>info@dvdstyler.org</Sales_Email>
			<Support_Email>info@dvdstyler.org</Support_Email>
			<General_Email>info@dvdstyler.org</General_Email>
			<Sales_Phone />
			<Support_Phone />
			<General_Phone />
			<Fax_Phone />
		</Support_Info>
	</Company_Info>
	<Program_Info>
		<Program_Name>DVDStyler</Program_Name>
		<Program_Version>3.0.3</Program_Version>
		<Program_Release_Month>01</Program_Release_Month>
		<Program_Release_Day>01</Program_Release_Day>
		<Program_Release_Year>2017</Program_Release_Year>
		<Program_Cost_Dollars />
		<Program_Cost_Other_Code />
		<Program_Cost_Other />
		<Program_Type>Freeware</Program_Type>
		<Program_Release_Status>New Release</Program_Release_Status>
		<Program_Install_Support>Install and Uninstall</Program_Install_Support>
		<Program_OS_Support>Win2000,Win7 x32,Win7 x64,WinVista,WinXP,Unix,Linux,Linux Gnome,Linux GPL,Linux Open Source</Program_OS_Support>
		<Program_Language>Armenian,Chinese,Czech,Danish,Dutch,English,French,German,Greek,Hungarian,Italian,Japanese,Korean,Macedonian,Norwegian,Polish,Portuguese,Russian,Serbian,Slovak,Slovenian,Spanish,Swedish,Ukrainian,Vietnamese</Program_Language>
		<Program_Change_Info />
		<Program_Specific_Category>Miscellaneous</Program_Specific_Category>
		<Program_Category_Class>Audio &#38; Multimedia::CD Burners</Program_Category_Class>
		<Program_Categories>DVD</Program_Categories>
		<Program_System_Requirements />
		<Includes_JAVA_VM>N</Includes_JAVA_VM>
		<Includes_VB_Runtime>N</Includes_VB_Runtime>
		<Includes_DirectX>N</Includes_DirectX>
		<File_Info>
			<Filename_Versioned>DVDStyler-3.0.3</Filename_Versioned>
			<Filename_Previous />
			<Filename_Generic>DVDStyler</Filename_Generic>
			<Filename_Long />
			<File_Size_Bytes>4500000</File_Size_Bytes>
			<File_Size_K>4500</File_Size_K>
			<File_Size_MB>4</File_Size_MB>
		</File_Info>
		<Expire_Info>
			<Has_Expire_Info>N</Has_Expire_Info>
			<Expire_Count />
			<Expire_Based_On />
			<Expire_Other_Info />
			<Expire_Month />
			<Expire_Day />
			<Expire_Year />
		</Expire_Info>
	</Program_Info>
	<Program_Descriptions>
		<English>
			<Keywords>DVD, video, authoring, burn, avi, avi to DVD, DivX, DivX to DVD, MPEG, MPEG-4, H.264</Keywords>
			<Char_Desc_45>Free DVD authoring application.</Char_Desc_45>
			<Char_Desc_80>Free DVD authoring application to create professional-looking DVDs.</Char_Desc_80>
			<Char_Desc_250>DVDStyler is a free DVD authoring application for the creation of professional-looking DVDs. It allows not only burning of video files on DVD that can be played practically on any standalone DVD player, but also creation of own-designed DVD menus.</Char_Desc_250>
			<Char_Desc_450>DVDStyler is a free DVD authoring application for the creation of professional-looking DVDs. It allows not only burning of video files on DVD that can be played practically on any standalone DVD player, but also creation of own-designed DVD menus.</Char_Desc_450>
			<Char_Desc_2000>DVDStyler is a free DVD authoring application for the creation of professional-looking DVDs. It allows not only burning of video files on DVD that can be played practically on any standalone DVD player, but also creation of own-designed DVD menus. The main DVDStyler features are: creation and burning DVD video with interactive menus; support of AVI, MPEG and other file formats; support of MPEG-2, MPEG-4, DivX, Xvid, MP2, MP3, AC-3 and other audio and video formats; support of multi-core processor; allows using MPEG and VOB files without reencoding; allows put files with different audio/video format on one DVD (support of titleset); user-friendly interface with support of drag &#38; drop; flexible menu creation on the basis of scalable vector graphic; import of image file for background; placing of buttons, text, images and other graphic objects anywhere on the menu screen; changing the font/color and other parameters of buttons and graphic object; scaling of buttons and graphic objects; coping of any menu object or whole menu; dvd scripting.</Char_Desc_2000>
		</English>
		<German>
			<Keywords>DVD, video, authoring, burn, avi, avi to DVD, DivX, DivX to DVD, MPEG, MPEG-4, H.264</Keywords>
			<Char_Desc_45>Kostenlose DVD Autoren-Applikation</Char_Desc_45>
			<Char_Desc_80>Kostenlose DVD Authoring-Applikation für Erstellen von professionell aussehenden DVDs</Char_Desc_80>
			<Char_Desc_250>DVDStyler ist eine plattformübergreifende kostenlose DVD Authoring-Applikation für Erstellen von professionell aussehenden DVDs. Sie ermöglicht nicht nur Brennen der Video-Dateien auf eine DVD, die auf jedem handelsüblichen DVD-Player wiedergeben werden kann, sondern auch auf einfache Art und Weise individuelle DVD-Menüs zu erstellen. Es ist eine Open Source Software und ist völlig kostenlos.</Char_Desc_250>
			<Char_Desc_450>DVDStyler ist eine plattformübergreifende kostenlose DVD Authoring-Applikation für Erstellen von professionell aussehenden DVDs. Sie ermöglicht nicht nur Brennen der Video-Dateien auf eine DVD, die auf jedem handelsüblichen DVD-Player wiedergeben werden kann, sondern auch auf einfache Art und Weise individuelle DVD-Menüs zu erstellen. Es ist eine Open Source Software und ist völlig kostenlos.</Char_Desc_450>
			<Char_Desc_2000>DVDStyler ist eine plattformübergreifende kostenlose DVD Authoring-Applikation für Erstellen von professionell aussehenden DVDs. Sie ermöglicht nicht nur Brennen der Video-Dateien auf eine DVD, die auf jedem handelsüblichen DVD-Player wiedergeben werden kann, sondern auch auf einfache Art und Weise individuelle DVD-Menüs zu erstellen. Es ist eine Open Source Software und ist völlig kostenlos. Hauptausstattungsmerkmale von DVDStyler sind: Erstellen Sie Brennen Sie Video-DVD mit interaktiven Bildschirmmenüs; Unterstützung von AVI, MOV, MP4, MPEG, OGG, WMV und anderen Dateiformaten; Unterstützung von MPEG-2, MPEG-4, DivX, Xvid, MP2, MP3, AC-3 und anderen Audio- und Videoformaten; Unterstützung von Multikern-Prozessoren; Benutzen Sie MPEG und VOB-Dateien ohne Rekodierung; Setzen Sie die Dateien mit unterschiedlichen Audio und Video-Formaten auf einer DVD zusammen (Unterstützung von Titelsets); Benutzerfreundliche Oberfläche mit Unterstützung von Drag &#38; Drop; Flexible Menü-Gestaltung auf der Basis skalierbarer Vektorgrafik; Importieren Sie ein beliebiges Bild für Menü-Hintergrund; Platzieren Sie die Knöpfe, Texte, Bilder und andere grafische Objekte überall auf Menü; Ändern Sie die Schriften, Farben und andere Parameter von Knöpfen und graphischen Objekten; Skalieren Sie die Knöpfe und andere graphische Objekte; Kopieren Sie die Menüobjekte oder komplette Menüs; Passen Sie die Navigation mit Hilfe von DVD Skript Sprache an.</Char_Desc_2000>
		</German>
	</Program_Descriptions>
	<Web_Info>
		<Application_URLs>
			<Application_Info_URL>http://www.dvdstyler.org</Application_Info_URL>
			<Application_Order_URL />
			<Application_Screenshot_URL>http://www.dvdstyler.org/images/stories/ffm_de.jpg</Application_Screenshot_URL>
			<Application_Icon_URL>http://www.dvdstyler.org/images/stories/logoSmall.png</Application_Icon_URL>
			<Application_XML_File_URL>http://www.dvdstyler.org/pad-src.xml</Application_XML_File_URL>
		</Application_URLs>
		<Download_URLs>
			<Primary_Download_URL>http://downloads.sourceforge.net/project/dvdstyler/dvdstyler/3.0.3/DVDStyler-3.0.3.tar.bz2</Primary_Download_URL>
			<Secondary_Download_URL />
			<Additional_Download_URL_1 />
			<Additional_Download_URL_2 />
		</Download_URLs>
	</Web_Info>
	<Permissions>
		<Distribution_Permissions />
		<EULA />
	</Permissions>
</XML_DIZ_INFO>
