<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article>
	<title>Οδηγός DVDStyler</title>
	<para>
    Αυτό το εγχειρίδιο περιγράφει τα απαραίτητα βήματα για τη δημιουργία ενός DVD χρησιμοποιώντας το DVDStyler.
  </para>
	<para />
	<orderedlist>
		<listitem>
			<para>Δημιουργία ενός νέου DVD</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
            Επιλέγουμε το 'Δημιουργία νέου DVD' στο παράθυρο διαλόγου καλωσορίσματος ή πατάμε πάνω στο κουμπί Δημιουργία (
            <inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/new.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						).
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/welcome.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Εισάγετε την ετικέτα του δίσκου (θα εμφανίζεται μόνο στον υπολογιστή).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Επιλέξτε χωρητικότητα του DVD σας: 4.7 GB (Single Layer DVD) ή 8,5 GB (Double Layer DVD).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Επιλέξτε τη μορφή βίντεο: NTSC συνιστάται για τις χώρες της Βόρειας Αμερικής και της Ιαπωνίας, PAL για όλες τις άλλες.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Μετά από αυτό πατήστε με το ποντίκι στο 'OK'.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Τέλος, μπορείτε να εισάγετε έναν τίτλο για το μενού του DVD και να επιλέξτε ένα πρότυπο.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/template.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Προσθέστε τα κλιπ ταινιών</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>Κάντε κλικ στην καρτέλα "Εξερεύνηση αρχείων" στην αριστερή πλευρά του παραθύρου του προγράμματος.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/fileBrowser.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
            Πλοηγηθείτε προς και να τονίσει τον κατάλογο που περιέχει αποσπάσματα ταινιών σας. Ένα εικονίδιο 
            για κάθε κλιπ θα εμφανιστεί στα δεξιά του δέντρου καταλόγου.
          </para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
            Σύρετε τα επιθυμητά κλιπ ταινιών (αριστερό κλικ, κρατήστε και σύρετε) στο Διαχειριστή titleset 
            στο κάτω μέρος του παραθύρου του προγράμματος.
          </para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/dndVideo.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
            Μπορείτε επίσης να προσθέσετε τα αγαπημένα σας βίντεο χρησιμοποιώντας το παράθυρο διαλόγου αρχείου (
            <inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/add.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
            ) ή με μεταφορά από οποιοδήποτε πρόγραμμα διαχείρισης αρχείων όπως το Windows Explorer.
          </para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>
        Διαθέσιμο χώρο στο DVD εμφανίζεται στη γραμμή κατάστασης στο κάτω μέρος του παραθύρου της εφαρμογής.
      </para>
			<para>
				<mediaobject>
					<imageobject><imagedata fileref="images/en/freeSpace.png" /></imageobject>
				</mediaobject>
			</para>
			<para>
        Σε ένα single layer DVD (4,7 GB) μπορούν να αποθηκευτούν έως και 126 λεπτά του βίντεο σε καλή ποιότητα 
        (Video bitrate ≥ 4,5 MB / s). Αν επιλέξετε 'Auto', σαν ποιότητα του βίντεο στο παράθυρο διαλόγου νέο 
        έργο, είναι επίσης δυνατό να βάλει περισσότερα από 126 λεπτά, αλλά η ποιότητα της εικόνας θα μειωθεί αυτόματα.
      </para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Σχεδίαση ενός μενού DVD (προαιρετικό)</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
            Κάντε κλικ στην καρτέλα "Φόντο" στην αριστερή πλευρά του παραθύρου του προγράμματος και επιλέξτε μία 
            εικόνα φόντου για το μενού του DVD κάνοντας διπλό πάτημα με το ποντίκι σε μια εικόνα στο πλαίσιο «Φόντο».
          </para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/selectBackground.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
					<para>
            Μπορείτε επίσης να επιλέξετε τη δική σας εικόνα φόντου για το μενού DVD: κάντε κλικ στην καρτέλα 
            'Εξερεύνηση αρχείων', ανοίγουμε τον κατάλογο που περιέχει το αρχείο εικόνας και επιλέξτε την εικόνα 
            με διπλό πάτημα με το ποντίκι.
          </para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
            Προσθέστε έναν τίτλο μενού: κάντε δεξί κλικ στο μενού Editor, επιλέξτε «Προσθήκη», «Κείμενο» και 
            πληκτρολογήστε τον τίτλο. Με τις παρεχόμενες λαβές, εκ νέου τοποθετήστε το κείμενο όπως επιθυμείτε. 
            Γραμματοσειρά και το μέγεθος του τίτλου μπορεί να αλλαχθεί στο παράθυρο διαλόγου με τις ιδιότητες 
            κειμένου, το οποίο είναι προσβάσιμο με διπλό πάτημα στο κείμενο.
          </para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
            Κάντε κλικ στην καρτέλα "Κουμπιά" στην αριστερή άκρη του παραθύρου του προγράμματος και 
            εισάγετε ένα κουμπί με σύρσιμο του ποντικιού (αριστερό κλικ, κρατήστε και σύρετε) και 
            το αφήνουμε μέσα στον Menu Editor.
          </para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/addButton.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
            Εισάγετε τις ιδιότητες του κουμπιού (ενέργεια, τίτλος, χρώμα, γραμματοσειρά, ...) 
            με διπλό πάτημα του ποντικιού πάνω στο κουμπί στον Menu Editor και αλλάζουμε κατάλληλα 
            τις ιδιότητες. Όταν τελειώσουμε, πατάμε με το ποντίκι στο 'ΟΚ' για να επιστρέψουμε 
            στον Menu Editor.
          </para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/buttonProperties.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>
        Αποθηκεύστε το έργο
      </para>
			<simplelist>
				<member>
          Ένα DVD έχει διαμορφωθεί. Κάντε κλικ στο κουμπί Αποθήκευση (
          <inlinemediaobject>
						<imageobject><imagedata fileref="images/en/save.png" /></imageobject>
					</inlinemediaobject>
          ) για να αποθηκεύσετε το έργο.
        </member>
			</simplelist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Κάψτε ένα DVD</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
            Κάντε κλικ στο κουμπί burn (
            <inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/run.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						).
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Αν θέλετε να δείτε το τελικό αποτέλεσμα του DVD πριν την εγγραφή, επιλέξτε το κουτί 'προεπισκόπηση'.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Τοποθετήστε ένα κενό δίσκο και επιλέξτε την αντίστοιχη μονάδα δίσκου. Στη συνέχεια, κάντε κλικ στο κουμπί 'Έναρξη' για να αρχίσει η εγγραφή.</para>
					<para>Αν επιλέξατε 'προεπισκόπηση', μια προεπισκόπηση θα ξεκινήσει μετά τη δημιουργία του DVD (αλλά πριν την εγγραφή).</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/burn.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>
        Παρακαλώ σημειώστε: Η διαδικασία δημιουργίας DVD μπορεί να διαρκεί αρκετές ώρες.
      </para>
		</listitem>
	</orderedlist>
</article>
