<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article>
	<title>DVDStyler - руководство пользования</title>
	<para>
		Данное руководство описывает шаги, необходимые для создания DVD-фильма с помощью DVDStyler'а.
	</para>
	<para />
	<orderedlist>
		<listitem>
			<para>Создать новый проект</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Выберите «Начать новый проект» в окне диалога "Добро пожаловать" или нажмите на кнопку (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/new.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						).
					</para> 
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/welcome.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Введите имя диска (оно будет показано только на компьютере).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Выберите размер вашего DVD: 4,7 GB (Single Layer DVD) или 8,5 GB (Double Layer DVD).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Выберите видео-формат: NTSC рекомендуется для стран Северной Америки и Японии,
						PAL для всех остальных.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>После этого нажмите "ОК".</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>В заключении вы можете ввести заголовок для DVD-меню и выбрать заготовку.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/template.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Добавление видеороликов</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>Кликните на вкладку «Файловый менеджер» на левой части окна программы.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/fileBrowser.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Выберите нужный каталог, содержащий ваши видеоролики. Иконки для каждого клипа
						отобразятся справа от дерева каталогов.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Перетащите необходимые видеоролики (леву кнопку мыши держать нажатой и перетаскивать) 
						в менеджер разделов в нижней части окна программы.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/dndVideo.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Вы также можете добавить видеоклипы с помощью стандартного диалога выбора файлов (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/add.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						) или путем перетаскивания из любого файлового менеджера, такого как проводник Windows
						или Total Commander. 
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>
				Свободное место на DVD отображается в строке состояния в нижней части окна приложения.
				<mediaobject>
					<imageobject><imagedata fileref="images/en/freeSpace.png" /></imageobject>
				</mediaobject>
			</para>
			<para>
				На одном DVD (4,7 GB) может храниться до 126 минут видео в хорошем качестве (видео-битрейт ≥ 4,5 МБ/с). 
				Если вы выбрали "Авто" для качества видео в диалоге создания нового проекта, то можно будет записать и
				более 126 минут, но качество видео будет автоматически уменьшено. 
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Дизайн DVD меню (опционально)</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Перейдите на вкладку «Фоновые изображения» в левой стороне окна программы и выберите 
						изображение фона для меню двойным щелчком на изображении..
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/selectBackground.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
					<para>
	                    Вы также можете выбрать собственный фоновый рисунок для меню DVD: перейдите на вкладку
	                    «Файловый менеджер» и откройте каталог, который содержит файл с изображением, затем выберите
	                    изображение двойным щелчком мыши. 
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Добавьте заголовок меню: нажмите правую кнопку мыши в любом месте редактора меню, выберите
						«Добавить»…«Текст» и введите название. Затем расположите заголовок на экране меню с помощью
						нажатия левой кнопки мыши на введённом тексте и перетаскивания. Вид и размер шрифта можно
						изменить в диалоге "Свойства объекта", который можно открыть двойным щелчком мыши на тексте.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Перейдите на вкладку «Кнопки» в левом краю окна программы и добавьте одну из кнопок перетаскивая 
						её в редактор меню.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/addButton.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Для изменения свойств кнопки (действие, надпись, цвет, шрифт и т.п.) откройте диалог
						«Свойства кнопки» двойным щелчком на выбранной кнопке и измените соответствующие свойства.
						В заключение нажмите на кнопку «OK» чтобы вернуться к окну редактора меню. 
					 </para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/buttonProperties.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>
				Сохранение проекта
			</para>
			<simplelist>
				<member>
					Проект с DVD-фильмом готов. Нажмите на кнопку «Сохранить» (
					<inlinemediaobject>
						<imageobject><imagedata fileref="images/en/save.png" /></imageobject>
					</inlinemediaobject>
					) чтобы сохранить проект.
				</member>
			</simplelist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Прожиг DVD</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Щелкните на кнопке Прожиг (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/run.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						).
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Если вы хотите просмотреть готовый DVD перед записью, пожалуйста, выберете поле
						«Предварительный просмотр».
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Вставьте чистый диск и выберете соответствующее устройство. Затем нажмите кнопку "Старт" для
						начала прожига. 
					</para>
					<para>
						Если вы выбрали «Предварительный просмотр», то предварительный просмотр запуститься сразу после
						создания в DVD (но до прожига).
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/burn.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>
				Обратите внимание: Процесс создания DVD может занять несколько часов.
			</para>
		</listitem>
	</orderedlist>
</article>
