<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article>
	<title>Guía DVDStyler</title>
	<para>
		En este tutorial se describen los pasos necesarios para crear un DVD con DVDStyler.
	</para>
	<para />
	<orderedlist>
		<listitem>
			<para>Crear un nuevo proyecto</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Seleccione un 'Crear un nuevo proyecto' en el diálogo de bienvenida o haga clic en el botón de nuevo (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/es/new.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						).
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/es/welcome.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Introduzca la etiqueta del disco (se muestra sólo en el ordenador).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Seleccione la capacidad del DVD: 4.7 GB (Single Layer DVD) o 8.5 GB (doble capa DVD).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Seleccione el formato de vídeo: NTSC se recomienda para los países de América del Norte y Japón, PAL para todos los demás.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Después de esto pulse 'OK'.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Por último, puede introducir un título para el menú de DVD y seleccione una plantilla.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/es/template.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Añadir clips de película</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>Haga clic en la pestaña 'Explorador de archivos' en la parte izquierda de la ventana del programa.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/es/fileBrowser.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Vaya, y resaltar el directorio que contiene los clips de película. Un icono
						para cada clip se mostrará a la derecha del árbol de directorios.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Arrastre los clips de película que desee (clic izquierdo, mantenga y arrastre) en el Administrador de Titleset
						en la parte inferior de la ventana del programa.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/es/dndVideo.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						También puede agregar clips de película con diálogo de archivo (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/es/add.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
					) o arrastrando desde cualquier gestor de archivos como Windows Explorer.
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>
				El espacio disponible en DVD se muestra en la barra de estado en la parte inferior de la ventana de la aplicación.
			</para>
			<para>
				<mediaobject>
					<imageobject><imagedata fileref="images/es/freeSpace.png" /></imageobject>
				</mediaobject>
			</para>
			<para>
				En una sola capa DVD (4.7 GB) se pueden almacenar hasta 126 minutos de vídeo en buena calidad
               (Bitrate de vídeo ≥ 4.5 MB / s). Si ha seleccionado 'Auto' como la calidad de vídeo en el diálogo de nuevo proyecto,
               también es posible poner más de 126 minutos, pero la calidad de vídeo será automáticamente
               reducido.
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Diseñar un menú de DVD (opcional)</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Haga clic en la pestaña 'Fondos' en el lado izquierdo de la ventana del programa y seleccione un DVD
						imagen de fondo del menú haciendo doble clic en una imagen en el panel 'Fondos'.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/es/selectBackground.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
					<para>
						También puede seleccionar su propio imagen de fondo para el menú del DVD: haga clic en la pestaña 'Explorador de archivos',
						open directory que contiene el archivo de imagen y seleccione la imagen haciendo doble clic con el botón.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Agregar un título de menú: haga clic en Editor de menús, seleccione 'Añadir', 'Texto' y escriba el título.
						Con los mangos siempre, vuelva a colocar el texto que desee. Fuente y tamaño de título puede
						puede cambiar en el texto de diálogo de propiedades, que es accesible haciendo doble clic en el texto. 
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Haga clic en la pestaña 'Botones' en el borde izquierdo de la ventana del programa e insertar un
						botón de arrastre (clic izquierdo, mantener y arrastrar) un botón en el Editor de menús.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/es/addButton.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Edite las propiedades del botón (acciones, títulos, color, fuente, etc) haciendo doble clic en
						el botón en el Editor de menús y cambiar las propiedades adecuadas. Cuando haya terminado,
						haga clic en 'OK' para volver al Editor de menús.
					 </para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/es/buttonProperties.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>
				Guardar el proyecto
			</para>
			<simplelist>
				<member>
					Un DVD se ha configurado. Haga clic en el botón Guardar (
					<inlinemediaobject>
						<imageobject><imagedata fileref="images/es/save.png" /></imageobject>
					</inlinemediaobject>
					) para guardar el proyecto.
				</member>
			</simplelist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Grabar un DVD</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Haga clic en el botón de grabación (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/es/run.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						).
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Si desea obtener una vista previa del resultado final en DVD antes de grabar, seleccione del cuadro 'vista previa'.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Inserte un disco vacío y seleccione una unidad de disco correspondiente. Luego haga clic en "Inicio" para iniciar la grabación.</para>
					<para>Si ha seleccionado 'vista previa', se iniciará después de la creación de DVD (pero antes de grabar).</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/es/burn.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>
				Nota: El proceso de creación de DVD puede durar varias horas.
			 </para>
		</listitem>
	</orderedlist>
</article>
