<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article>
	<title>Przewodnik DVDStyler</title>
	<para>
		Ten tutorial opisuje kroki niezbędne do tworzenia DVD za pomocą DVDStyler.
	</para>
	<para/>
	<orderedlist>
		<listitem>
			<para>Utwórz nowy projekt</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Wybierz 'Utwórz nowy projekt' w oknie dialogowym powitania lub kliknij przycisk 'Nowy' (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/new.png"/></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						).
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/welcome.jpg"/></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Wpisz nazwę dysku (będzie widoczna tylko na komputerze).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Wybierz pojemność dysku DVD: 4,7 GB (dysk DVD jednowarstwowy) lub 8,5 GB (dysk DVD dwuwarstwowy).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Wybierz format wideo: NTSC jest zalecany dla krajów Ameryki Północnej i Japonii, PAL dla wszystkich innych.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Następnie kliknij 'OK'.</para>
				</listitem>
				<listitem>
						<para>Na koniec można wpisać tytuł dla menu DVD i wybrać szablon.</para>
						<para>
								<mediaobject>
										<imageobject><imagedata fileref="images/en/template.jpg" /></imageobject>
								</mediaobject>
						</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Dodaj pliki wideo</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>Kliknij na kartę 'Przeglądarka plików' z lewej strony okna programu.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/fileBrowser.jpg"/></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Wybierz katalog, który zawiera pliki wideo. Miniaturka obrazu dla każdego z
						obsługiwanych plików będzie wyświetlana po prawej stronie drzewa.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Przeciągnij żądany plik (przytrzymaj lewy przycisk myszy i przeciągnij) do Menażera
						zestawu tytułów w dolnej części okna.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/dndVideo.jpg"/></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Możesz również dodać pliki wideo za pomocą okna dialogowego dodawania plików (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/add.png"/></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						) lub przeciągając plik z dowolnego menedżera plików, takiego jak z Eksploratora Windows.
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>	
			<para>
				Wolne miejsce na dysku DVD jest wyświetlane w pasku stanu na dole okna aplikacji.
				Na jednowarstwowych dyskach DVD (4,7 GB) można zapisać do 126 minut wideo w dobrej 
				jakości (szybkość transmisji wideo ≥ 4.5 MB/s). Jeśli, przy utworzeniu projektu, 
				wybierzesz 'Auto' jako jakość obrazu, można umieścić więcej niż 126 minut, ale jakość
				wideo będzie automatycznie obniżona.
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Projektowanie menu DVD (opcjonalnie)</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Kliknij na kartę 'Tła' po lewej stronie okna programu i wybierz obraz tła menu DVD,
						klikając dwukrotnie na obraz w panelu 'Tła'.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/selectBackground.jpg"/></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
					<para>
						Możesz także wybrać własny obraz jako tło menu DVD: kliknij kartę 'Przeglądarka plików',
						otwórz katalog zawierający plik obrazu i wybierz go, klikając dwukrotnie na obrazie.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Dodaj tytuł menu: kliknij prawym przyciskiem myszy na edytorze menu, wybierz 'Dodaj',
						'Tekst' i wpisz tytuł menu. Następnie ułóż tytuł na obszarze menu, przez kliknięcie i
						przeciąganie wprowadzonego tekstu. Rodzaj i rozmiar czcionki tytułu, można zmienić w 
						oknie dialogowym właściwości tekstu, które jest dostępne przez dwukrotne kliknięcie na tekście.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Kliknij na kartę 'Przyciski' po lewej stronie okna programu i wstaw przycisk przeciągając
						(przytrzymaj lewy przycisk myszy i przeciągnij) przycisk w edytorze menu.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/addButton.jpg"/></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Dostosuj właściwości przycisku (działanie, tytuł, kolor, czcionka, itp.) poprzez
						podwójne kliknięcie na przycisk w edytorze menu i zmień odpowiednie właściwości.
						Po zakończeniu kliknij przycisk 'OK', aby powrócić do edytora menu.
					 </para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/buttonProperties.jpg"/></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>
				Zapisz projekt
			</para>
			<simplelist>
				<member>
					DVD został już skonfigurowany. Kliknij na przycisk 'Zapisz' (
					<inlinemediaobject>
						<imageobject><imagedata fileref="images/en/save.png"/></imageobject>
					</inlinemediaobject>
					) aby zapisać projekt.
				</member>
			</simplelist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Wypal DVD</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Kliknij przycisk 'Wypal' (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/run.png"/></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						).
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Jeśli chcesz przeglądnąć gotowy DVD przed nagraniem, zaznacz pole 'Podgląd'.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Włóż pusty dysk DVD i wybierz odpowiedni napęd. Następnie naciśnij przycisk 'Start', aby rozpocząć nagrywanie.</para>
					<para>Jeśli zaznaczyłeś opcję 'Podgląd', podgląd będzie wyświetlany po utworzeniu DVD (ale przed odpaleniem).</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/burn.jpg"/></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>
				Uwaga: Tworzenie DVD może potrwać kilka godzin.
			</para>
		</listitem>
	</orderedlist>
</article>