<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article>
	<title>Guida a DVDStyler</title>
	<para>
        Questo tutorial descrive i passi necessari per creare un DVD usando DVDStyler.
    </para>
	<para />
	<orderedlist>
		<listitem>
			<para>Creare un nuovo progetto</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Selezionare 'Crea un nuovo progetto' nella finestra di benvenuto o clicca sul pulsante Nuovo (
						<inlinemediaobject>
						    <imageobject><imagedata fileref="images/en/new.png"/></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						).
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/welcome.jpg"/></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Inserire l'etichetta disco (sarà visualizzata solo su computer).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Selezionare la capacità del DVD: 4,7 GB (DVD Singolo strato) o 8.5 GB (DVD doppio strato).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Scegliere il formato video: NTSC è raccomandato per i paesi del Nord America e Giappone, PAL per tutti gli altri.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Dopo questo fare clic su 'OK'.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Finalmente è possibile inserire un titolo per il menu del DVD e selezionare un modello.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/template.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Aggiungere i filmati</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>Fare clic sulla scheda 'Esplora File' sul lato sinistro della finestra del programma.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/fileBrowser.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Trovare e selezionare la cartella che contiene i vostri filmati. Un'icona 
						per ogni clip verrà visualizzata nella parte destra della struttura di directory.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Trascinare il filmato desiderato (click col tasto sinistro del mouse, tenere premuto e trascinare) sulla Barra dei titoli 
						nella parte inferiore della finestra del programma.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/dndVideo.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						È inoltre possibile aggiungere filmati utilizzando Aggiungi File ( 
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/add.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						) o trascinandoli da qualsiasi file manager, come Esplora risorse di Windows.
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>
				Lo spazio disponibile su DVD viene visualizzato nella barra di stato nella parte inferiore della finestra dell'applicazione.
			</para>
			<para>
				<mediaobject>
					<imageobject><imagedata fileref="images/en/freeSpace.png" /></imageobject>
				</mediaobject>
			</para>
			<para>
				Su un DVD a singolo strato (4,7 GB) possono essere memorizzati fino a 126 minuti di video in buona qualità 
				(bitrate video = 4,5 MB/s). Se si è selezionato 'Auto' come qualità del video nella finestra di dialogo 
				Nuovo progetto, è anche possibile mettere più di 126 minuti, ma la qualità del video verrà automaticamente 
				ridotta.
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Creare un menu DVD (facoltativo)</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Fare clic sulla linguetta 'Sfondi' sul lato sinistro della finestra del programma e selezionare un'immagine 
						di sfondo del menu DVD con un doppio clic su un'immagine nel pannello 'Sfondi'.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/selectBackground.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
					<para>
						E' anche possibile selezionare la vostra immagine di sfondo per il menu DVD: fare click sulla scheda 'Esplora File', 
						aprire la cartella che contiene le vostre immagini e selezionare l'immagine desiderata facendo doppio click.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Aggiungere un titolo di menu: fare click destro sull'Editor del Menu, selezionare 'Aggiungi', 'Testo' e inserire il titolo. 
						Trascinando le frecce visualizzate, ri-posizionare il testo come desiderato. Il carattere e la dimensione del titolo può 
						essere cambiato nella finestra di dialogo delle proprietà del testo, che è accessibile con un doppio clic sul testo.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Fare clic sulla scheda 'Bottoni' sul bordo sinistro della finestra del programma e inserire 
						un pulsante trascinando (tasto sinistro del mouse, tenere premuto e trascinare) un pulsante nell'Editor del Menu.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/addButton.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Modificare le proprietà del pulsante (azione, titolo, colore, font, ecc) con un doppio clic 
						sul pulsante nell'Editor di menu e modificando le proprietà del caso. Al termine, fare clic 
						su 'OK' per tornare all'Editor del Menu.
					 </para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/buttonProperties.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>
				Salvare il progetto
			</para>
			<simplelist>
				<member>
					Un DVD è stato configurato. Cliccare sul pulsante Salva ( 
					<inlinemediaobject>
						<imageobject><imagedata fileref="images/en/save.png" /></imageobject> 
					</inlinemediaobject>
					) per salvare il progetto.
				</member>
			</simplelist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Masterizzare un DVD</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Cliccare sul pulsante Scrivi (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/run.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						).
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Se si desidera visualizzare in anteprima il DVD finito prima di masterizzarlo, selezionare la casella 'anteprima'.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Inserire un disco vuoto e selezionare l'unita' corrispondente. Quindi fare click su 'Inizio' per avviare la masterizzazione.</para>
					<para>Se è stato selezionato 'anteprima', una anteprima partirà dopo la crezione del DVD (ma prima di masterizzare).</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/burn.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>
				Nota bene: Il processo di creazione di DVD può richiede diverse ore.
			 </para>
		</listitem>
	</orderedlist>
</article>
