<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article>
	<title>Довідка по роботі з програмою DVDStyler</title>
	<para>
		Ця довідка описує базові кроки, необхідні для створення DVD-фільму за допомогою програми DVDStyler.
	</para>
	<para />
	<orderedlist>
		<listitem>
			<para>Створення нового проекту</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Виберіть «Почати новий проект» у вікні "Ласкаво просимо" або натисніть на кнопку (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/new.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						).
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/welcome.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Введіть назву диску ( її буде видно лише на комп&rsquo;ютерах ).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Виберіть розмір вашого DVD: 4,7 GB (Одношаровий DVD диск) або 8,5 GB (Двошаровий DVD диск).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Виберіть відео-формат: NTSC рекомендується для країн Північної Америки і Японії, PAL для всіх інших.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Після цього натисніть "ОК".</para>
				</listitem>
	 	        <listitem>
	 	            <para>Тепер можете ввести назву для меню DVD та обрати шаблон.</para>
	 	            <para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/template.jpg" /></imageobject>
	 	                </mediaobject>
	 	            </para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Додавання відеороликів</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>Натисніть на вкладку «Файловий менеджер» в лівій частині вікна програми.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/fileBrowser.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Перейдіть до каталогу, що містить ваші відеоролики. 
						Іконки для кожного кліпу з'являться праворуч від дерева каталогів.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Перетягніть необхідні відеоролики (тримати натиснутою ліву кнопку миші  і перетягувати)
						в менеджер розділів в нижній частині вікна програми.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/dndVideo.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Ви також можете додавати відеокліпи за допомогою стандартного діалогу вибору файлів  (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/add.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						) або шляхом перетягування з будь-якого файлового менеджера, такого як провідник Windows, Total Commander, Finder або ін..
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>
				Вільне місце на DVD відображається в рядку стану, що в нижній частині вікна.
				На одному DVD (4,7 GB) може зберігатися до 126 хвилин відео в хорошій якості
				(відео-бітрейт ≥ 4,5 МБ / с). Якщо ви обрали "Авто" для якості відео в діалозі створення нового проекту, 
				то можна буде записати і більше 126 хвилин, але якість відео буде автоматично зменшено.
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Дизайн DVD меню (необов&rsquo;язково, за бажанням)</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Перейдіть до вкладки «Фонові зображення» у лівій частині вікна програми та 
						додайте зображення фону для меню, подвійним клацанням на зображенні.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/selectBackground.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
					<para>
						Ви також можете вибрати власний фоновий малюнок для меню DVD: перейдіть на 
						вкладку «Файловий менеджер» і відкрийте каталог, який містить файли із зображеннями та 
						виберіть потрібне зображення подвійним клацанням миші.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Додайте заголовок меню: натисніть праву кнопку миші в будь-якому місці редактора меню, 
						виберіть «Додати» ... «Текст» і введіть назву. Потім розташуєте заголовок на екрані меню 
						за допомогою перетягування. 
						Вид і розмір шрифту можна змінити в діалозі "Властивості об'єкта", який можна відкрити 
						подвійним клацанням миші на тексті.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Перейдіть на вкладку «Кнопки» у лівій частині вікна програми і додайте 
						одну з кнопок, перетягнувши її в редактор меню.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/addButton.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Для зміни властивостей кнопки (дія, напис, колір, шрифт і т.п.) відкрийте діалог 
						«Властивості кнопки», подвійним клацанням на вибраній кнопці, та змініть потрібні 
						властивості. На закінчення натисніть на кнопку "OK", щоб повернутися до вікна редактора меню.
					 </para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/buttonProperties.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>
				Збереження проекту
			</para>
			<simplelist>
				<member>
					Коли проект з DVD-фільмом готовий. Натисніть на кнопку «Зберегти»  (
					<inlinemediaobject>
						<imageobject><imagedata fileref="images/en/save.png" /></imageobject>
					</inlinemediaobject>
					) щоб зберегти проект.
				</member>
			</simplelist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Запис DVD</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Натисніть кнопку "Запис" (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/run.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						).
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Якщо бажаєте переглянути готовий DVD перед записом, будь ласка, відзначте пункт «Попередній перегляд».</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Вставте до пристрою запису чистий диск, та натисніть "Старт", для початку запису.</para>
					<para>Якщо Ви вибрали «Попередній перегляд», то він запуститися відразу після створення (кодування) DVD, але перед записом.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/burn.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>
						Зверніть увагу: Процес створення DVD може зайняти кілька годин.
			 </para>
		</listitem>
	</orderedlist>
</article>
