<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article>
	<title>DVDStyler Gida</title>
	<para>
		Gida honek DVDStyler erabiliz DVD bat sortzeko urratsak azaltzen ditu.
	</para>
	<para />
	<orderedlist>
		<listitem>
			<para>Sortu egitasmo berri bat</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Hautatu 'Sortu egitasmo berri bat' ongi etorri elkarrizketan edo klikatu berria botoian (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/eu/new.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						).
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/eu/welcome.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Sartu diskaren etiketa (ordenagailuan bakarrik erakutsiko da).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Hautatu zure DVD-aren gaitasuna: 4.7 GB (Geruza Bakarreko DVD-a) edo 8.5 GB (Geruza Bikoitzeko DVD-a).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Hautatu bideo heuskarria: NTSC gomendatzen da Ipar Amerikako herrialdetarako eta Japoniarako, PAL besteentzat.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Honen ondoren klikatu 'Ongi'.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Azkenik DVD menuarentzako izenburua sartu eta eredu bat hautatu ditzakezu.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/eu/template.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Gehitu filma ebakinak</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>Klikatu 'Agiri Nabigatzailea' hegatsa programa leihoaren ezkerraldean.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/eu/fileBrowser.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Nabigatu eta nabarmendu zure filma ebakinak dituen zuzenbidea. Ikur bat
						erakutsiko da ebakin bakoitzeko zuzenbide zuhaitzaren eskuinean.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Arrastatu nahi dituzun ebakinak (ezker-klikatu, heutsi, eta arrastatu) Izenburu-ezarpen Kudeatzailean
						programa leihoaren behealdera.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/eu/dndVideo.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Agiri elkarrizketa erabiliz ere gehitu ditzakezu filma ebakinak (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/eu/add.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						) edo arrastatuz Windows Explorer bezalako edozein agiri kudeatzailetik.
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>
				DVD-an eskuragarri dagoen tokia erakutsiko da egoera lerroan aplikazioaren leihoko behealdean.
			</para>
			<para>
				<mediaobject>
					<imageobject><imagedata fileref="images/eu/freeSpace.png" /></imageobject>
				</mediaobject>
			</para>
			<para>
				Geruza bakarreko DVD-an (4.7 GB) kalitate oneko 126 minutu bideo baino gehiago biltegiratu daitezke
				(Bideo bitneurria ≥ 4.5 MB/s). 'Berez' hautatzen baduzu bideo kalitate bezala egitasmo-berria elkarrizketan,
				126 minutu baino gehiago jarri daitezke baina bideoaren kalitatea berezgaitasunez gutxituko da.
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Diseinatu DVD menu bat (aukerazkoa)</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Klikatu 'Barrenak' hegatsa programa leihoaren ezkerraldean eta hautatu DVD menu barren irudi bat
						klik-bikoitza eginez irudian 'Barrenak' panelean.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/eu/selectBackground.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
					<para>
						Zure barren irudia ere hautatu dezakezu DVD menurako: klikatu 'Agiri nabigatzailea' hegatsa,
						ireki zure irudi agiria duen zuzenbidea eta hautatu irudia klik-bikoitza eginez.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Gehitu menu izenburu bat: eskuin-klikatu Menu Editatzailean, hautatu 'Gehitu', 'Idazkia' eta sartu izenburua. Hornituriko kudeatzaileekin, berkokatu idazkia nahi bezala. Izenburuaren hizkia eta neurria idazki ezaugarri elkarrizketan aldatu daitezke, zeina idazkian klik-bikoitza eginez irekitzen da. 
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Klikatu 'Botoiak' hegatsa programa leihoaren ezkerraldeko hertzean eta txertatu botoi bat (ezker-klika, heutsi, eta arrastatu) botoia Menu Editatzailera arrastatuz.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/eu/addButton.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Editatu botoiaren ezaugarriak (ekintza, izenburua, margoa, hizkia, etab) klik bikoitza eginez
						botoian Menu Editatzailean eta aldatu ezaugarri egokiak. Amaitutakoan, klikatu 'Ongi' Menu Editatzailera itzultzeko.
					 </para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/eu/buttonProperties.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>
				Gorde egitasmoa
			</para>
			<simplelist>
				<member>
					Orain DVD bat itxuratu dago. Klikatu gorde botoia (
					<inlinemediaobject>
						<imageobject><imagedata fileref="images/eu/save.png" /></imageobject>
					</inlinemediaobject>
					) egitasmoa gordetzeko.
				</member>
			</simplelist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Erre DVD bat</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Klikatu erre botoian (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/eu/run.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						).
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Amaitutako DVD-a erre aurretik aurreikustea nahi baduzu, mesedez hautatu 'aurreikuspena' kutxatila.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Txertatu diska huts bat eta hautatu dagokion grabagailua. Orduan klikatu 'Hasi' erreketa hasteko.</para>
					<para>'aurreikuspena' hautatu baduzu, aurreikuspen bat hasiko da DVD-a sortu ondoren (baina erre aurretik).</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/eu/burn.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>
				Mesedez ohartu: DVD-a sortzeko prozesuak ordu asko hartu ditzake.
			 </para>
		</listitem>
	</orderedlist>
</article>
