<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article>
	<title>Guia del DVDStyler</title>
	<para>Aquesta guia explica, pas a pas, com es crea un DVD amb el DVDStyler</para>
	<para/>
	<orderedlist>
		<listitem>
			<para>Creeu un projecte nou</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>Seleccioneu «Crea un projecte nou» al diàleg de benvinguda o feu clic al botó «Nou» ( <inlinemediaobject> <imageobject><imagedata fileref="images/en/new.png"/></imageobject> </inlinemediaobject> ).</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/welcome.jpg"/></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Introduiu un nom per al disc (només serà visible a l'ordinador).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Seleccioneu la capacitat del DVD: 4,7 GB (DVD monocapa) o 8,5 GB (DVD de doble capa).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Trieu el format de vídeo: NTSC a Amèrica del Nord i el Japó, PAL a la resta del món.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Un cop fet, feu clic a «D'acord».</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Finalment, podeu posar un títol al menú del DVD i seleccionar una plantilla.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/template.jpg"/></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Afegiu clips de pel·lícula</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>Feu clic a la pestanya del navegador de fitxers a l'esquerra de la finestra de l'aplicació.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/fileBrowser.jpg"/></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Al navegador, realceu la carpeta on hi hagin els clips de pel·lícula. La icona de cada clip serà visible a la dreta de l'arbre de directoris.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Arrossegueu els clips de pel·lícula que vulgueu i deixeu-los anar al gestor del conjunt de títols, a la part baixa de la finestra de l'aplicació.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/dndVideo.jpg"/></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>També podeu afegir títols amb el diàleg «Afegeix un fitxer» ( <inlinemediaobject> <imageobject><imagedata fileref="images/en/add.png"/></imageobject> </inlinemediaobject> ) o arrosegant des de qualsevol gestor de fitxers com el Windows Explorer.</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>La línia d'estat, a la base de la finestra de l'aplicació, mostra l'espai disponible al DVD.</para>
			<para>
				<mediaobject>
					<imageobject><imagedata fileref="images/en/freeSpace.png"/></imageobject>
				</mediaobject>
			</para>
			<para>En un DVD monocapa (4,7 GB) hi caben fins a 126 minuts de vídeo de bona qualitat (taxa de bits ≥ 4,5 MB/s). Si heu seleccionat «Automàtic» com a qualitat de vídeo al diàleg de projecte nou, és possible encabir més de 126 minuts però aleshores la qualitat del vídeo es reduirà de manera automàtica.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Disenyeu un menú de DVD (opcional)</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>Feu clic a la pestanya «Fons», a l'esquerra de la finestra de l'aplicació, i seleccioneu una imatge de fons per al menú del DVD fent doble clic en una de les imatges del quadre de fons.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/selectBackground.jpg"/></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
					<para>També podeu seleccionar una imatge de fons personalitzada: cliqueu a la pestanya «Fitxers», obriu la carpeta on hi deseu la imatge i seleccioneu-la fent-hi doble clic.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Poseu un títol al menú: feu clic amb el botó dret a l'editor de menús, seleccioneu «Afegeix»,  «Text» i introduïu el títol. Les nanses de la caixa de text us permeten de posicionar-lo al vostre gust. Podeu obrir el diàleg de propietats del text fent doble clic al damunt de l'objecte; això us permetrà de canviar-ne la mida, el tipus de lletra, el color i altres paràmetres.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Podeu inserir un botó al menú fent clic a la pestanya «Botons», a l'esquerra de la finestra de l'aplicació, i arrosegant-ne un dels disponibles fins a l'editor de menús. </para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/addButton.jpg"/></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>A l'editor de menús, podeu editar les propietats d'un botó (acció, títol, color, tipus de lletra, etc.) fent-hi doble clic i modificant el que calgui al diàleg de propietats de l'objecte. En acabat, cliqueu «D'acord» per tornar a l'editor de menús.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/buttonProperties.jpg"/></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Deseu el projecte</para>
			<simplelist>
				<member>En aquest punt, s'ha configurat el DVD. Cliqueu al botó «Desa» ( <inlinemediaobject> <imageobject><imagedata fileref="images/en/save.png"/></imageobject> </inlinemediaobject> ) per desar el projecte.</member>
			</simplelist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Graveu el DVD</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>Cliqueu al botó «Grava...» ( <inlinemediaobject> <imageobject><imagedata fileref="images/en/run.png"/></imageobject> </inlinemediaobject> ).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Si voleu previsualitzar el DVD acabat abans de gravar-lo, feu clic a la casella «previsualiza».</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Inseriu un disc sense gravar i seleccioneu-ne el dispositiu. Un cop fet, cliqueu «Inicia» per començar a gravar.</para>
					<para>La previsualització, si l'havieu seleccionat, començarà després de crear el DVD però abans de gravar-lo.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/en/burn.jpg"/></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>ATENCIÓ: el procés de creació d'un DVD pot trigar algunes hores.</para>
		</listitem>
	</orderedlist>
</article>
