<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article>
	<title>Manual do DVDStyler</title>
	<para>
		Este tutorial descreve as etapas necessárias para criar um DVD usando o DVDStyler.
	</para>
	<para />
	<orderedlist>
		<listitem>
			<para>Criar um novo projeto</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Selecione 'Criar um novo projeto' no diálogo de boas-vindas ou clique no botão novo (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/pt_BR/new.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						).
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/pt_BR/welcome.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Digite o rótulo do disco (que será exibido apenas no computador).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Selecione a capacidade do DVD: 4.7 GB (Single Layer DVD) ou 8.5 GB (Double Layer DVD).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Escolha o formato de vídeo: NTSC é recomendada para países da América do Norte e Japão, PAL para os demais.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Após isso, clique em 'OK'.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Finalmente, você pode digitar um título para o menu do DVD e selecionar um modelo.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/pt_BR/template.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Adicionar clipes de filme</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>Clique na guia 'Procurar arquivo' no lado esquerdo da janela do programa.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/pt_BR/fileBrowser.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Navegue e escolha o diretório que contém seus clipes de filme. Um ícone 
						para cada clipe será exibido à direita da árvore de diretórios.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Arraste os clipes de filmes desejados (botão esquerdo do mouse, segure e arraste) para o Gerenciador de conjunto de títulos
						na parte inferior da janela do programa.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/pt_BR/dndVideo.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Você também pode adicionar clipes de filme usando o diálogo de arquivo (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/pt_BR/add.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						) ou arrastando a partir de qualquer gerenciador de arquivos como o Windows Explorer.
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>
				O espaço disponível no DVD é exibido na linha de status na parte inferior da janela do programa.
			</para>
			<para>
				<mediaobject>
					<imageobject><imagedata fileref="images/pt_BR/freeSpace.png" /></imageobject>
				</mediaobject>
			</para>
			<para>
				Em uma única camada de DVD (4.7 GB) podem ser armazenadas até 136 minutos de vídeo em boa qualidade
				(Bitrate de vídeo ≥ 4,5 MB/s). Se você selecionou 'Automático' como qualidade de vídeo na caixa de diálogo de novo projeto,
				também é possível colocar mais de 136 minutos, mas a qualidade de vídeo será automaticamente
				reduzida.
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Design de um menu de DVD (opcional)</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Clique na guia 'Papel de parede' no lado esquerdo da janela do programa e selecione uma imagem de
						fundo para os menus do DVD clicando duas vezes em uma imagem no painel.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/pt_BR/selectBackground.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
					<para>
						Você também pode selecionar a sua própria imagem de fundo para o menu do DVD: clique na guia 'Procurar arquivo',
						abra o diretório que contém o arquivo de imagem e selecione a imagem com um duplo clique.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Adicionar um título de menu: botão direito do mouse no Editor de Menu, selecione 'Adicionar', 'Texto' e digite o título.
						Com as alças fornecidas, volte a posicionar o texto como desejar. O tamanho da fonte do título pode
						ser alterada na caixa de diálogo Propriedades de texto, que é acessível através de um duplo clique sobre o texto. 
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Clique na guia 'Botões' na ponta esquerda da janela do programa e insira um
						botão arrastando (botão esquerdo do mouse, segure e arraste) um botão para o Editor de Menu.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/pt_BR/addButton.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Edite as propriedades do botão (ação, título, cor, fonte, etc) clicando duas vezes sobre
						o botão no menu Editor e alterando as propriedades adequadas. Quando terminar,
						clique em 'OK' para retornar ao editor de Menu.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/pt_BR/buttonProperties.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>
				Salvar o projeto
			</para>
			<simplelist>
				<member>
					Um DVD já foi configurado. Clique no botão Salvar (
					<inlinemediaobject>
						<imageobject><imagedata fileref="images/pt_BR/save.png" /></imageobject>
					</inlinemediaobject>
					) para salvar o projeto.
				</member>
			</simplelist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Gravar um DVD</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Clique no botão de Gravar (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/pt_BR/run.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						).
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Se você quiser visualizar o DVD antes de gravar, selecione 'Visualizar' na janela do programa.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Insira um disco vazio e selecione uma unidade de disco correspondente. Em seguida, clique em "Iniciar" para começar a gravar.</para>
					<para>Se você selecionou 'Visualizar', uma visualização será iniciada após a criação do DVD (antes da gravação).</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/pt_BR/burn.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>
				Atenção: O processo de criação de DVD pode demorar várias horas.
			</para>
		</listitem>
	</orderedlist>
</article>
