<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article>
	<title>Guia do DVDStyler</title>
	<para>
		Este tutorial mostra os passos necessários à criação de um DVD através do DVDStyler.
	</para>
	<para />
	<orderedlist>
		<listitem>
			<para>Cria um novo projeto</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Clica em "Criar um novo projeto" na janela de boas vindas ou clica no botão "Novo" (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/pt/new.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						).
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/pt/welcome.png" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Introduz a etiqueta do disco (apenas será apresentada no computador).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Seleciona a capacidade do DVD usado: 4.7 GB (DVD de Camada Simples) ou 8.5 GB (DVD de Dupla Camada).</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Seleciona o formato de vídeo: Recomenda-se NTSC para países da América do Norte e Japão, e PAL para os restantes.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Após isto, faz "OK".</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Findado isto, poderás escolher um título para o menu do DVD e selecionar um modelo.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata fileref="images/pt/template.jpg" />
							</imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Adiciona clips de vídeo</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>Clica no separador "Procurar ficheiros" na parte esquerda da janela do programa.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/pt/fileBrowser.png" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Procura e seleciona a pasta que contém os teus clips de vídeo. Para cada clip,
						será mostrado um ícone à direita da árvore de diretórios.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Arrasta os clips de vídeo que pretenderes (clique esquerdo, manter premido e arrastar)
						para o Gestor de Titlesets ao fundo da janela do programa.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata fileref="images/pt/dndVideo.png" />
							</imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Também poderás adicionar clips de vídeo usando a opção "Adicionar ficheiro..." (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/pt/add.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						) ou arrastanto-os de um gestor de ficheiros como o Explorador do Windows.
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>
				O espaço disponível no DVD é mostrado na barra de estado ao fundo da janela do programa.
			</para>
			<para>
				<mediaobject>
					<imageobject><imagedata fileref="images/pt/freeSpace.png" /></imageobject>
				</mediaobject>
			</para>
			<para>
				Num DVD de camada simples (4.7 GB) poderão ser armazenados até 126 minutos de vídeo
				com boa qualidade (Velocidade de transmição do vídeo ≥ 4.5 MB/s). Se tiveres selecionado
				"Automático" para a qualidade do vídeo na janela de novo projeto, será então possível usar
				mais de 126 minutos, em que a qualidade de vídeo é automaticamente reduzida.
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Desenvolve um menu de DVD (opcional)</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Clica no separador "Imagens de fundo" na parte esquerda da janela do programa e seleciona uma imagem
						como fundo para um menu do DVD clicando duas vezes numa imagem do painel das "Imagens de fundo".
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/pt/selectBackground.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
					<para>
						Também poderás usar a tua própria imagem de fundo para um menu do DVD: clica no separador "Procurar ficheiros",
						abre a pasta que contém a tua imagem e seleciona-a fazendo duplo clique.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Adiciona um título ao menu: faz clique direito no Editor do Menu, clica em "Adicionar", "Texto" e introduz o
						título. Feito isto, volta a posicionar o texto no sítio pretendido. O tipo de letra e tamanho do título poderão
						ser alterados na janela das propriedades do texto, que poderá ser aberta fazendo duplo clique no mesmo.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Clica no separador "Botões" do lado da tua mão esquerda na janela do programa e insere um botão arrastando-o
						(clique esquerdo, manter premido e arrastar) para o Editor do Menu.
					</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/pt/addButton.jpg" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Altera as propriedades do botão (ação, texto, cor, tipo de letra, etc.) fazendo duplo clique
						no botão, estando este no Editor do Menu, e alterando as propriedades necesárias. Assim
						que estiver tudo concluído, faz "OK" para voltares ao Editor do Menu.
					 </para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata fileref="images/pt/buttonProperties.png" />
							</imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>
				Guarda o projeto
			</para>
			<simplelist>
				<member>
					Acabaste de configurar um DVD. Clica no botão "Guardar" (
					<inlinemediaobject>
						<imageobject><imagedata fileref="images/pt/save.png" /></imageobject>
					</inlinemediaobject>
					) para guardares o projeto.
				</member>
			</simplelist>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Grava um DVD</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Clica no botão "Gravar..." (
						<inlinemediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/pt/run.png" /></imageobject>
						</inlinemediaobject>
						).
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Se quiseres obter uma pré-visualização do DVD antes que este seja gravado, não te esqueças de marcar a caixa que diz "Pré-visualizar".</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Insere um disco vazio e seleciona a unidade correspondente. Depois, clica em "Iniciar" para que seja iniciado o processo de gravação.</para>
					<para>Se tiveres selecionado a opção "Pré-visualizar", após a criação do DVD, será iniciada uma pré-visualização do mesmo antes de ser gravado.</para>
					<para>
						<mediaobject>
							<imageobject><imagedata fileref="images/pt/burn.png" /></imageobject>
						</mediaobject>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>
				Atenção: O processo de criação de DVDs poderá levar várias horas a concluir.
			 </para>
		</listitem>
	</orderedlist>
</article>
